Script ini di buat untuk memudahkan proses instalasi kebutuhan untuk development aplikasi berbasis nodejs, mongodb, dll
sesuai dengan requirement dari training Mediocademy "Fulstack developer Training" di os Ubuntu 18.04, di versi lain mungkin butuh sedikit penyesuaian.



<br>
git clone https://gitlab.com/saepul.ibrahim/build-development-vm.git <br>
cd build-development-vm <br>
sudo chmod +x build.sh <br>
sudo ./build.sh <br>



